\begin{enumerate}
  \item Modélisation à l'aide de l'arbre.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[%
        grow'=right,%
        level 1/.style={sibling distance=30mm},%
        level 2/.style={sibling distance=15mm,level distance=30mm},%
        proba/.style={midway,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=1pt}
      ]
      \node[inner sep=0pt]{}
      child {node{$V$}
          child {node {$T$} edge from parent node[proba] {$0,995$}}
          child {node {$\overline{T}$} edge from parent node[proba] {$0,005$}}
          edge from parent node[proba] {$0,01$} }
      child {node{$\overline{V}$}
          child {node {$T$} edge from parent node[proba] {$0,015$}}
          child {node {$\overline{T}$} edge from parent node[proba] {$0,985$}}
          edge from parent node[proba] {$0,99$}};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item D'après la formule des probabilités totale et l'arbre précédent, on a~:
        \begin{align*}
          P(T) & = 0,01 \times 0,995 + 0,99 \times 0,015 \\
               & = \num{0,0248}
        \end{align*}
  \item On va calculer la probabilité qu'une personne ait un test positif sachant qu'elle est porteuse du virus. 
  D'après la formule des probabilités conditionnelles~:
  \begin{align*}
    P_T(V) &= \frac{P(V \cap T)}{P(T)}\\
    &= \frac{0,01\times0,995}{\num{0,0248}}\\
    &= \num{0,4012}
  \end{align*}
  L'affirmation est vérifiée.

  \textbf{Interprétation} -- Seulement $40\,\%$ des personnes ayant le virus sont déclarées infectées.
  Le test ne donne pas de résultats satisfaisants concernant les personnes porteuses du virus.

  \textit{On appelle cela le paradoxe des \og{}faux positifs\fg{}.}
  \item On a :
  \begin{align*}
    P_{\overline{T}}\left(\overline{V}\right) &= \frac{P\left(\overline{V} \cap \overline{T}\right)}{P\left(\overline{T}\right)}\\
    &= \frac{0,99\times0,985}{1-\num{0,0248}}\\
    &= \num{0,9999}
  \end{align*}
  
  \textbf{Interprétation} -- Le test affirme qu'une personne ayant un test négatif a $99,99\,\%$ de chances de ne pas être
  porteuse du virus. Le test est donc très fiable sur les personnes non porteuses du virus.
\end{enumerate}